大專外交團晤歐盟大使 籲庇護流亡者

大專外交團晤歐盟大使 籲庇護流亡者

左起：大專代表邵嵐、梁耀霆及本民前前召集人黃台仰昨於日內瓦與歐盟國代表會面。

【本報訊】香港大專學界國際事務代表團（IAD）本周一抵達瑞士日內瓦，聯同流亡海外的本土民主前線前召集人黃台仰，以及倫敦人權組織香港監察（Hong Kong Watch）共同推動國際支援。眾人先後與歐盟28國駐聯合國大使及聯合國人權事務高級專員會晤，反映過去百日反送中示威中，香港人權、自由及法治嚴重受侵害，警察濫捕及過度使用武力問題引致人道危機。黃台仰呼籲歐盟關顧為民主自由理念而抗爭的人士，例如向流亡者提供庇護，望對方參考去年德國給予他難民身份的做法，即使過去因抗爭而被港府判有罪，亦不影響其前往歐盟地區升學及工作資格。

會議歷時約一小時，由歐盟駐聯合國大使代表Anne-Sophie Stockmarr Becker主持。IAD代表邵嵐及梁耀霆先反映，反送中示威至今過百日，不少參加者被控暴動罪，面臨最高10年監禁。連日來警方多次高度使用武力，並大量搜捕示威者，令香港由文明的國際城市淪為「警察國家」，已有過千人被捕，以抹黑示威者為目的之假新聞廣泛流傳，年輕示威者被警方形容為「曱甴」，散播仇恨，惟林鄭政府已失信於香港市民，令人道危機日益嚴重。

相關新聞：暴動罪被告：政府圖用數字嚇人

憂示威者被控暴動面臨極端判刑

黃台仰指，與會者非常關注港局勢發展，特別是解放軍集結香港邊境，新中國成立70周年慶典下月1日舉行，想知道香港在中國強硬管治下可能出現的局面，亦有與會者問到示威者經歷長期抗爭的心態，以及香港出現的政治危機，對西藏、新疆、台灣以至亞洲地區局勢有何啟示。

黃與IAD代表邵嵐及梁耀霆表示，港府一旦以止暴制亂為名實行緊急法，會對整個社會帶來極大傷害，暫未知林鄭會否動用此法打壓自由。此外，《公安條例》下的暴動罪條文定義不清晰，示威者容易面臨極端判決，呼籲歐盟國家能以人道考慮，日後若有抗爭者因遭此法控訴，而選擇流亡申請庇護，望各國能協助。

眾人回應歐盟各國駐聯合國大使代表時指，港人面對中共打壓，跟西藏、新疆維吾爾族面臨的困境相似，台灣亦引以為鑑。西方國家以往期望透過自由貿易吸引新中國合作，藉以鼓勵其進行政治改革，現實已證明無效。

如今中共漠視《中英聯合聲明》此一在聯合國註冊的國際條約，直接衝擊一國兩制，他們促請歐盟國家團結一致，用外交合作等方式，強調聯合聲明依然存在並且極為重要，是保障香港能享有高度自治、公民權利及自由的依據。

同日下午，眾人到訪聯合國人權事務高級專員辦事處，與該辦事處代表會晤。邵嵐及梁耀霆會後稱，向對方反映港警濫權嚴重，如多次向人群發射催淚彈，且無理對示威者施行性暴力，促請對方繼續向港府施壓，克制警方行動，保障以和平表達意見的港人所擁有的公民權利。

■特約記者彭碧珊日內瓦報道

上一則
上一則
特朗普下月勢簽署人權法

下一則
下一則
陳淑莊聯合國控訴警暴濫權

暴動罪被告：政府圖用數字嚇人
應對汽油彈 警鋪路開真槍
錯用致命武力須負刑責
便衣拒掛委任證 高層續包庇
街坊圍淘大管業處抗議
警隱藏編號 受傷市民告一哥
放生福建幫 助長民眾私了
北角9.15衝突 14記者遇襲
警三日拘89人 射彈55發
浸大記者被捕 逾百學生圍校長室
捲藍絲假收據醜聞 樊潔玲「失蹤」
利刀鐵通兇市民 夫婦被捕
官指須證港鐵可能刪太子站CCTV
涉襲警男子被炒 稱蔣麗芸抹黑
疑向警擲月餅罐 女經理遭拘控
三青年涉刑毀 禁足輕鐵港鐵站
特朗普下月勢簽署人權法
陳淑莊聯合國控訴警暴濫權
民主黨擬赴海外游說懲港警
泛民區議員杯葛特首對話會
威院人鏈轟警 金義聖撐場
《蘋果》員工遭藍絲起底滋擾
樹仁百學生為一周三罷明志
社工學生集會 聲援被捕前線
市民稅局唱《榮光》撐爆眼女
反送中抗爭百天176人被控 學生佔三成警拘逾千四人 大狀質疑濫捕

當年睇MyRadio 《吾民吾國》
邊估到幾年後香港政局
會如此展開